[新手]Python library唔識import求教 (bilby)

各位ching大家好，細路係coding新手，有份project要用到bilby

咁我就跟下面條link去做installing啦

但係無論我用 pip install 定 conda install -c都好 當我用idle 打 import bilby 嗰陣佢都係話

Traceback (most recent call last):
File "<pyshell#2>", line 1, in <module>
import bilby
ModuleNotFoundError: No module named 'bilby'

然後我cop上google查 但係我都係睇唔明stackoverflow講緊乜

有無大佬可以幫忙比啲睇法睇下點先import到

btw python 3.7.4

你會唔會有多過一個python安裝咗喺唔同folder?

應該都係 因為我又有原本python個idle又有anaconda

我之前嗰啲野好亂 係咪全部重新uninstall過再裝過會好啲

pushhhhh

係呀。如果你識搵env個PATH, 你可以知你其Idle call緊邊個Python, 如果你唔識又唔打算學，鏟晒所有Python 再淨係裝一個就易搞啲

conda create個新environment再裝過

python3 -m pip install

多謝你先Ching

咁係咪留anaconda就得 因為我聽人講佢直接幫你管理曬所有package (然後整係用pycharm打code?)

即係就咁del左python自己嗰個就得？

btw thanks alot

啱啱棄左anaconda，因為中左bug，github話要等next release。除左install晒package俾你唔知有乜好

(sorry因為我新手所以想問多啲)

係咪即係用anaconda個pycharm create new project (pure Python)(new project 即係start一個新既virtual environment?)

然後用嗰個terminal再install 就可以係嗰個project既Python console import?

btw thanks a lot

我真喺唔明anaconda有咩好用
又會搞亂曬env
明明用python -m pip install又唔會好麻煩

Virtualenv + Python 夠你做

用pip install bilby裝
import bilby正常
python 3.8.3

呢d野點解唔上stackoverflow問？😂

睇doc:

開個新conda environment, 入面係咩library都未裝

再重新裝過你想裝既lib

因為要用jupyter notebook 同有咩library install 直接conda搞

jupyter notebook 太慢
好難頂

你怕煩就uninstall all python之後再揀一個version嚟裝
個人唔鐘意用conda

用唔用notebook同係咪用conda無關係

我都覺得你越踩越深越偏離左自己想做到個效果（import一個package)。pycharm又好VS Code又好其實都係ride on 個env。CMD度打Python, 搵呢個Python version uninstall, 咁你就會甩左個IDLE

多謝咁多位巴打先

我最後決定del曬所有之前同python anaconda有關既file

再down返個miniconda 然後係terminal到做就import得到鳥

你係咪用macOS
default一早裝左python 2.7, 仲要食左system path, d import好易亂
我都中過伏
mac機一定要學識用python virtual environment

我已經中咗招

exactlyyyy

你有冇上過stackoverflow